香港人=Hongkongese 唔係Hongkonger

Hong Kong is a NATION!!!! A NATION IS BORN!!
講幾多次 要升香港人做一個國籍, 一個民族 就係用-ese 尾 HONGKONGESE
國籍主要有以下suffixes
-ian (Italian, Norwegian)
-ean (Chilean, Korean)
-an (American, Mexican)
-ese (Chinese, Japanese)
-er (Icelander, New Zealander)
-ic (Icelandic, Greenlandic)
-ish (English, Irish)
-i (Iraqi, Pakistani)

想詳細啲知可以睇

tldr: -er 通常係講一個城市嘅人, 唔係一個國籍 - londoner, new yorker
上面用-er 尾做國籍嘅都係島國
British Virgin Islands - British Virgin Islander
Christmas Island - Christmas Islander
Cocos (Keeling) Islands - Cocos Islander
Cook Islands - Cook Islander
Falkland Islands (Islas Malvinas) - Falkland Islander
Guernsey - Channel Islander
Jersey - Channel Islander
New Zealand - New Zealander
Norfolk Island - Norfolk Islander
Pitcairn Islands - Pitcairn Islander
Solomon Islands - Solomon Islander
Virgin Islands - Virgin Islander

香港民族 香港人 唔該自稱HONGKONGESE
連台灣都係叫自己Taiwanese!! 香港人唔該爭氣啦!!!
-ese suffix nationality
Benin Beninese
Bhutan Bhutanese
Burma Burmese
China Chinese
Congo Congolese
East Timor Timorese
Faroe Islands Faroese
Gabon Gabonese
Guyana Guyanese

-ese 唔係蟲咩？唔係低級過 -ian 咩？

跟我講十次 HONGKONGESE

-ian, -an, -ean 通常都係有一個common origin,
-ia 係多數係拉丁名嘅地方 Romania, Bulgaria, Australia

-ese 通常都係controversial suffix, 通用suffix
Asia, Africa, South America 都有國家係-ese

Chinese Japanese 甚至Portuguese 全部有-ese suffix嘅都有貶意味道

推

hongkongean?

點解一個國籍嘅suffix 會有貶意?
-ese is a much more common suffix of nationality in Iitalian. Words that use -ese in Italian but not in English include danese (Danish), finlandese (Finnish), francese (French), inglese (English) and islandese (Icelandic)
歐洲咁多語言 其實都多用-ese 尾

hongkongian仲好啦
讀出黎同「香港人」差唔多音
hongkongese讀都唔識讀

我係香港人呀屌!
有無可能泛民提出私人草案廢除功能組別, 然後反對嘅人就交俾美國制裁?

或者我咁講
一個唔好聽嘅國籍(其實我唔覺) 總比認自己係一個城市嘅人好
至少你可以話比人知你嘅nationality 係Hongkong

-ian 呢個後綴夠常用，做國家同城市居民名都得，喺呢度又暗合「香港人」粵語讀音，Problem solved！

Taiwanese 你都識讀啦
hongkongese = Hong Kong 姨sssssssssss
升lv個香港國!!

-ian / -ean / -an
It should not be surprising to find out that -ian, -an and -ean actually have a common origin. In fact, the suffix -ia is frequently used in Latin to name places, thus giving birth to names like Romania, Bulgaria and Australia, and -ea and -a are two other grammatical suffixes used on Latin nouns. The final -n is an adjectival suffix that turns a noun into an adjective. Hence, adjectives that end in -ian, -ean, or -an were either borrowed directly from Latin, or modelled after Latin in English. They are the standard suffixes now in English. The distribution of them follows a rule that is rather neat and tidy. Basically it goes as follows:

If the place name ends in -ea or a silent -e, then use -ean;
If the place name ends in a vowel, then use -an;
Otherwise, use -ian.
As you have probably noticed, there are some exceptions or complications, but let us not be concerned about that here. After all, the general picture is clear and unambiguous.

要考慮埋英文-ian 都係latin named countries

盧森堡 (Luxembourg) 國民都係叫自己做Luxembourgers 㗎啦
香港(Hong Kong) 同樣係g字結尾叫返做Hongkongers 一啲問題都冇
反而叫”hongkongese” 就顯得好seven

全世界百幾二百個國家
唔係全部都follow 上面嘅rules, 總會有special cases
但明顯-er 尾係比島國
2010個排都有爭過用-er 定 -ese
最尾話自己係城市人先用-ER
香港人點解要自貶?
你唔用-ESE 唔代表中共唔會覺得你有獨心
何不一做到底? 台灣人都可以成為國籍 點解香港人要唔爭氣 要自貶?
我係英美生活就10年 一直都話i am hongkongese, from Hong Kong
冇人覺得有問題過

台灣點只成為國籍，台灣人人種都係用Taiwanese.

我之前有開過公投
但得千幾 2 千個投

城市就唔可以係獨立主權國家？
列支敦士登人 (Liechtensteiner)、盧森堡人(Luxembourger) 又係島國國民？
香港一直以來都以城邦自居，獨立以後亦如是
一個城邦國家嘅國民使用城邦嘅suffix有咩問題？
點解你會覺得係自貶？
點解要夾硬用一個文法錯、兼難聽嘅字？
我都喺英國生活咗接近五年，從來都係同人講 I’m a Hongkonger

英文唔係中文 只在意好聽唔好聽
加上英文唔係你嘅語言 佢有rules 要follow
如果只係在意好唔好聽 而ignore 人地語言嘅意思 regulations, 人地唔會尊重你
好似MK年代 啲人成日自創啲英文名, 又或者用啲奇怪NOUN做名 只會比人笑
你明唔明?
用人地嘅語言 要爭取人地嘅認同 就要尊重人地語言嘅rules

係
所以Hongkongese 唔單止係話自己係香港人
仲要係nationality ethnicity 上有自己民族嘅意思

我唔係professional linguist, 但生活係英文國家 你會feel 到啲字係點用

可能係g 字尾 唔通讀Hong Kong之ssss咩😰😰

HongKongian 難讀過Hongkongese 好多喎

點解hongkongese 係文法錯?
難聽唔難聽冇得拗 太subjective
btw I am British, I am a British citizen
唔會i am a British
同解 I am Hongkongese, I am a Hongkonger, do you get the difference?

hong kong 姨sssss
個G音唔賴去後面

Icelander

好似Hungarian

Portuguese 比你吞左

其實定義上冇咩好拗，根本-ese/-ian多數形容民族/國民，-er形容城市人/其他身份認同比較多，呢一點有英文sense嘅都會明白。樓主好有心咁舉左唔少例子

主要係而家d人騎馬難下，用開-er 唔想改

-er / -ic
Both -er and -ic are originally Latin suffixes which later entered the Germanic languages and subsequently English. Among the two hundred countries in the world, -er and -ic are used only after the words land and island, both of which are Germanic in origin. The suffix -er is used on nouns to denote persons of a certain place of origin, while -ic is used to form adjectives with the meaning of “having some characteristics of”. Therefore, Icelander is normally used to denote a person from Iceland (i.e. a noun), whereas Icelandic is used when it is used as an adjective.

咩叫英文冇呢個讀音?

你summarise 得好好, 好簡單講出我想講嘅嘢
有英文sense 嘅人就明
上面個個eg I am a Hongkonger 個個我都唔知講咩好

我喺外國都係同人講自己係Hong Kongnese

推下

G唔發音?
其實又唔係exactly 唔發音
係唔賴去後面
hon-kon-e-ssssssssssssss
google translate 幫到你

New Zealander

Pppp

依加拗嚟冇用 雖然有獨立嘅心
但始終冇/未有能力獨立 不如到真係成國
到時再公投啦

利伸 : 用開Hongkonger 覺得兩種都得
不過twitter上絕大多數人用Hongkonger

係 咁講就會declare晒你身份
我個prof 好好 佢會特登different 我同其他Chinese researchers
話我from Hong Kong, theyre from china,
激到佢地扎扎跳

不能同意更多。樓主唔該做多 d research 搵多 d 實際論點先。

唔係拗 想raise 呢個問題出黎
發現好多人唔aware 呢件事 講出黎
大家留意返就好
twitter 其實都係睇返香港人自己用咩 佢地尊重返我地
唔係要大家一下即改
但平時可以留意下 一小步一小步咁做
例如twitter 可以tag 晒2個
hongkonger hongkongese
今日國際戰線小有成功 都係靠大家一點一滴做出黎
香港人咁flexible 一定知點做可以give birth to a nation

重要咩

稍為識英文都知HongKongese係笑緊自己係chimps

拉

"I am a Hongkonger (n.)" 文法上係冇錯喎
等於鬼佬同你講 "I'm an Australian/ a German/ an Italian" 一樣，都係用一個noun去代表自己身份

//的確喺英文裡面 -er 用於城市嘅程況係佔多，例如 Londoner、New Yorker 等。但咁係咪代表我哋需要強加「用 -er 即係城市、國家唔會用 -er」呢個本身唔存在、亦已經有數個國家名做反例嘅「規則」上去呢？
此外，當我哋嘅認同會因為一個後綴就被貶一級，咁我哋嘅認同會唔會太過脆弱？會唔會太玻璃心？//

香港就算獨立咗
國土都係島國size喎

劣等民族先會用ese

你話島國先會用er 咁人地island乜land d字尾緊係er啦

polyU有啲programme 佢有份monitor
佢都有留意香港 再加上我嘅教育
日日夜夜對住佢都係咁um um 尋尋咁屌9中國

HongKongese 香港話
Hong Konger 香港人

一直都叫香港人做Hongkongese；多謝樓主詳盡嘅講解。推！

香港島九龍半島仲唔係島國

agger
呢個好妙

Hong Kong yan
咁讀

HongKongese and Hongkonger, both are recorded in Oxford Dictionary of English.

同意樓主，好明顯有讀過lings
其他人着重讀音
明明意思最緊要

利申：英文系grad

Hongkonger最順口

推撚左幾個月hongkonger, 外國人都用緊
而家先用D ON9 理由話想改個差唔多既叫法
咪撚煩啦好麻

之前同朋友吹水都有人話應該用Hongkongese，但一讀出嚟就好似 Hong Kong geese，即係Peking ducks個friend

Hongkongerian

你講得好啱

支持

Avenger
Skywalker
Harry Potter

一定係用牙

ese完全唔入流

眨乜鳩意？

你英文講自己國籍 唔洗a an the
i am british
she is japanese
are you chinese?
而唔係are you a chinese? 意思唔同

話個個城市嘅人 會有a an the
she is a british citizen

similarly, i can say like I am hongkongese, or like you said, I am a hongkonger
唔同意思

另外, 討論英文文法, 唔係淨係base on 好唔好聽
雖然我quote條link 唔係official academic ref.
但總係一個focus 係 Linguistics 嘅blog,
恕我愚昧 你quote 嘅Benson Tong 係咩人? 係英語系國家大? 定係係Linguistics上稍有研究?
base on 好唔好聽而又唔理人地語言文法, 意思, originate
咁樣好咩?

有支畜試過
但全u academic leader 都係pro-democratic

其實 geese 都幾好呀，反正香港燒鵝出名
諗諗吓kiwis都 kiwi 啦

讀hongkong + (Taiwa)nese 咪得
幾好聽

我奉行我鍾意點讀就點讀主義
主動帶領語言演化

多謝抬舉 但理科出身
睇文睇得多 feel到啲字唔應該咁用
個意思, 層面唔同

其實樓主已經講得清楚明白
反駁既point係睇唔明同懶得睇？
我意思係都冇人真正討論緊件事

參考Glasgow Glaswegian Glas-we-gen咁讀
一啲都唔難仲幾好聽

讀HongKong「衣使」？

英文差 求教

其實係hon-kon-e-sss
冇gesss 音

icelander
new zelander
liechtensteiner

pekingese/beijingese
sichuanese
shanghainese
cantonese

英文係Germanic language
如果你識德文嘅話
形容nationality嘅masculine noun大把er尾(Ich bin Deutscher/E
Amerikaner)

所謂矮化 唔係自卑 就係穿鑿附會

hongkongish

唔係逼大家改
只係提出改進辦法
有問題 提出 改 先有進步

你troll係唔係

立心不良

HongKong人咪得 完美解決左個問題

個問題係尾音好易連頭音，一讀得快就變geese
不過我就覺得無所謂啦， geese 都幾cute

> 係英語系國家大? 定係係Linguistics上稍有研究?

我真係服左你 全世界連鬼佬西媒都講緊HongKonger, 你要叫番d鬼佬跟你讀法，要佢地尊重Grammar

Twitter個個講緊Free Hong Kong, Democracy Now, 一邊廂你就要人地一定要服從你單方面覺得人地應該服從既野

其實大家唔嫌煩
屙緊屎時可以睇下linguistic 上大致點分

Linguist bro

呢個正

講呢d要問人係咪英語區長大
真心離地離撚到痴線

Hispania
Britannia
Germania

Hongkong-nia

Hongkongian

追哂成個post 理解唔到樓主提出左咩實質論據
搵左個linguistics既blog出黎
但其實個blog亦有提及 -er 可作為國家suffix
然後論證點解香港唔得就係話
1. 有英文sense都知
2. -er只係島國會用

第一個係咪valid唔評論，第二個都有人舉Luxembourg 作反例，但樓主好似無回應過，或者我miss左
咁其實HongKonger既不正當性又係邊，定純粹習慣左所以覺得-er就一定係自貶作城市

你係咪誤會我意思? 外國media 用 hongkonger
係因為香港人自稱hong konger 佢地尊重你地先跟你叫

我出post唔係逼大家即刻改
而係身份認同問題 係我心目中 hongkong 唔單止係一塊土地
hong kong係我國籍 係種族 係民族
如果班學者話佢地而家係見證緊一個民族嘅誕生
我地可以改我地稱謂 去呼應 去幫我地自己嘅民族誕生

叫法呢樣野要不停反洗腦，叫下叫下鬼佬就會改口
只要自己係咁叫自己Hongkongese 就有人跟
何況Hongkongese 以前都有
加上，自己名自己有權點叫，其他人跟唔跟尤得佢

其實一直都係用hongkongese多
中學個陣睇開報紙用hongkongese就跟緊返住用了

點解離地?
我從唔係冷氣軍師 個game 一出我就玩緊
玩到比bam ac 流亡海外ser 可以起我底 連登都有人係塔底見過我

對-ese嘅詮釋都只係基於對該suffix應用嘅描述
（不過點解hk多數跟er都關佢end with a consonant事嘅我諗）
咁根據同比較返-ese同-er嘅應用 同埋大家作為會講英文嘅人
應該會明白-ese照計係可以強化大家對hk as a nation than a city嘅意識嘅

而且hongkonger同hongkongese邊個係最好都要睇返個地方嘅性質係點
香港本來就係一個好複雜好難去定性嘅一個地方
所以我覺得主流繼續用kongkonger係無問題
但係又唔可以去抺殺hongkongese 覺得呢個字係有問題先

我係美國，身邊所有人都係用Hong kongese!!!!!!!!!

拉

既然Kongish 解港式英文
可唔可以縮短少少個名用Kong-做prefix?

不過都想提一下
點樣詮釋一個suffix 甚至係一個字都係好個人嘅事
有人都可以認為-er尾唔會減弱佢對香港作為nation嘅認同感
只不過係根據返-er同-ese嘅喺唔同地方名嘅應用嘅時候，-ese比起-er係更會加喺國家名到，而-er偏向加喺城市名咁解姐
呢個係趨勢嚟，樓主只係想利用呢種趨勢

"Hongkonger" and "Hong Kongese" are among the 900 new words added to the Oxford English Dictionary - 24 Mar 2014

樓主=sevenese

語言係有規範 唔合規範就係grammatically wrong
而唔係個人主觀想點就點

你知唔知 Hongkonger 係香港人
Hongkongese 係香港中國人

你老味

係西方國家一直都係用hongkongese
係香港人自己用hongkonger 自稱 西方人尊重你先跟你
人地個logic 好簡單直接 你想叫自己做咩我跟你叫
其實之前一直都係叫hongkongese

留意我講咩
我係講緊個人對語言嘅詮釋，姐係你點樣理解語言文字，而唔係講緊點樣form meaning

你邊到黎?

ok 所以個人點詮釋 好睇background

我都係 英美兩地都住過 鬼佬都係叫hongkongese

屌你地咩 呢啲打飛機post都上到熱門 128遊行就乜7都無

Hongkongian =香港人

所以你可以利用suffix喺唔同字嘅應用去話畀大家知-ese同 -er 分別所顯示嘅趨勢
Linguistic form嘅meaning係冇絕對嘅指向

我可以肯定咁話你知
你grammar錯

Origins: She is a Japanese person. = She is from Japan. = She is Japanese.

係 好多香港人未明白

唔同意HongKongese
-ese 係潛台詞有貶義
呢個唔好再問出處
再者 讀出嚟 geese 咁，鵝嗎？
香港鵝好聽咩？
雖然-er同 -ese 嚟形容香港我都有見過
但其實Hong Kong 本身兩個音都有Stress,
然後本身兩組字係分開，
喺後面再加suffix 係好難既事
唔似Iceland 咁一個字串成
可以將個stress 換去中間
變Icelandic 咁好聽

我覺得可以著手改Hong Kong 呢個prefix
Netherlands 用 Dutch 呢個改頭換面既例子
咁我地可以攞啲代表香港既名字嚟砌
例如 Bauhinia 洋紫荊咁
我地可以自稱 Bauhinian
解除左-ese 有貶義既潛台詞
解除左讀音上既困難

Bauhinian

其實ese根本無特別係種族或民族意思
ese黎自拉丁語ensem
ese同er都有「屬於某地既人」既意思
er係比較近代既用法

Hongkongese係以前英國人叫先
但要留意叫得ese都係外國地方（唔係英國地方）
亦因為香港係殖民地係外地唔係英國本土既關係

係d香港人未有自信 用hongkongese 完全無問題

琴晚去印度餐廳叫外賣

個印度叔叔仲 話叫香港人放心

中國10年內會解體

襯唔襯係自己感覺啫
你講出嚟有氣勢好似好咁就乜嘢名都得啦
點解唔緊要唔好閃閃縮縮減慢慢解釋乜嘢唔係中國乜嘢
喺香港喺香港人就要挺起胸膛講！

Pejorative suffix

講真以nation building做目標嘅話將香港廣東話=中文嘅definition脫勾先會唔會有效啲 (if there's even a way) 好多大中華膠思想就係香港=保存華夏文明嘅地方(例如defend香港教廣東話係用佢源遠流長嘅argument)

想問佢錯左係邊？
I’m a Hongkonger. I’m a New Zealander.
I am Australian. I am an Australian.
全部都啱，有咩錯？

同埋回應下#103，唔好識係拋個網出黎，你都要elaborate下嫁大佬

有d國家直情用其他

例如:
荷蘭 Dutch
孟加拉 Bengali

其實我會建議香港人用 HongKonger 就好

-ESE 自我矮化

跟祖國
Hong Kongish

HKer無問題
拉

或者學英國

Britain 都叫British
整走咗 ain

咁香港亦可以整走個g
Hongkonian
Hongkonish

Kon 同kong一樣咁讀
整走個g亦冇影響香港個意思

無錯 可能係好多人 唔知點讀姐

搵人帶頭讀幾次 就順口ga la

there is no definite rules for a demonyms of every country. But based on what is existing in English, it can be roughly factorised in several categories. There are, for sure, some exceptional cases, including Luxembourg - as i said, this is an exceptional case. The reason why I recognise it as a special case is that based on all countries shared suffix with -er, most of them are used only after the words land and island. Liechtenstein people can be referred as Liechtensteinian or Liechtensteiner.

第一個係咪valid唔評論 - 一個香港人話個北京人捲利捲唔準
第二個都有人舉Luxembourg 作反例 - 講過係個個-ER group 入面嘅少數特例
HongKonger 同 hongkongese 同一時間上oxford dictionary, 但係西方國家 多數同hongkongese 黎叫香港人
taiwanese, cantonese, hongkongese 叫咗咁多年 係呢幾年香港人自己用hongkonger 人地先跟你用
好耐以前有拗過用邊個好 個時有人城邦論 話-ER 比中共感覺冇咁aggressive 所以先用 <- 我都幾肯定呢件事發生過
no hard feeling, not blaming for anyone, 但香港人要有民主
就要有自己sovereignty, 第一件事係就國民身份認同 (香港)

HongKonglish=高尚人種

-ese 係潛台詞有貶義
呢個唔好再問出處
唔好意思 學術台 想學下嘢 真係唔知邊到黎

我係澳洲 白人鬼佬

都係用hongkongese 連d中東佬都識

唔知係咪關最近香港 出哂名 事呢

其實英文好多時都冇得解...
用上嚟係咁就係咁

等緊呀

其實約定俗成都係建構語言嘅方法嚟
大家用開咩而用已經ok
至於 -ese，我個人係唔太鍾意嘅，因為感覺跟 Chinese 類近
如果係執著語法語義，咁我會覺得 Hongkongian 會好過 Hongkongese，例子參考新加坡 Singaporean，點解用新加坡，因為新加坡係一個由城市獨立出來的地方，而當地亦有好多香港人移民同華僑
BTW 我覺得 Hongkonger 冇問題

Hongkongian 好似冇咁貶義

其實真係冇人用Hong konger，應該用Hong kongese

Hong-kong-(k)nees ？
真係想咁讀咩？

真 白人主流國都唔會係ese
ese內含白鬼歧視黃種人意思

推之前冇諗個，一言警醒洛克人

正

Longman Dictionary of Contemporary English, 1978,

“-ese”:
suffix,
1. (the people or language) belonging to (a country);
2. (usually derogatory) literature written in the (stated) style. Examples: Johnsonese; journalese

第一個意思 雖然係中性咁形容人或語言
但第二個意思引申緊帶derogatory既用途

重申 唔係直接 係間接 係潛台詞
等於你用bitch嚟形容雌性狗隻一樣
會聯想到佢包含住其他意思

When you're referring to a person from a country saying “he's a Spanish man” or “she's an Estonian woman” you use “a” or “an” depending on if the nationality has a vowel sound in front or not.

If you state someone's nationality and language you don't need an article, “he's Spanish, he speaks Spanish”.

When I say " I am Hongkongese; She is Japanese" that states my nationality
"I am a Hongkonger; He is a Londoner" that refers to the place the person originated from

開始明明地 好勁呀ching

真 除咗香港人自己

hon-kon-e-ss
冇G 冇N 音

根本冇所謂
咁就算香港獨立咗，都係一個城市喎
用er冇問題啫

「認同感」其實無得逼...
你可以解釋一百次點解 pokemon = 寶可夢
連作者都 prefer 呢個名
但係香港人繼續「比卡超」

Agger

hongkongian 好好多
ese狗也不屌

拉 要行動po唔該
Hongkongers完全無問題

似係讀音問題吧？我再硏究下

用HongKonger都可以係民族 冇衝突
但一定唔係種族

5 60 年代 阿差 鬼佬都係歧視佢地
而家叫佢地鬼佬仲有歧視意思咩?

其實真係讀音問題
Hong Kong 分開左兩隻字
要拍埋一齊再加後綴會好難發音

Hon kon e ss 拉埋都會讀咗N音啦

好似Viennese咁 就係白鬼歧視維也納班黃種人冇文化嘅意思

hon-kon-e-sss
重 輕 重
真係唔會有N G 音

no,i love hongkong

你無唔代表人地無
個字眼係derogatory 就永遠係

hongkongese同hongkonger外國傳媒都有用
反正不會話自已係chinese出去外國就得

好唔響:~

Hongkonger個feel modern好多
讀音又好聽

the people of hong kong夠晒穩陣
老美都成日用

er suffix 多用在城市都有道理 e.g. newyorker, berliner, londoner, even beijinger
但係 ese suffix都唔係exclusively for countries
e.g. shanghainese, cantonese , viennese

結論係無一個suffix係exclusively for nations

咪撚再用中文呢d支那野啦
要推全面轉用英文

國籍叫Hongkongese 國民叫Hongkonger咪得囉

連登仔

唔識語言學就唔好出嚟扮專家啦

咪啦垃圾

CLS

咁你會唔會用鬼佬 formal 咁叫？
你試吓唔熟一個印度人叫佢阿差啊！打撚柒你啊

你都識講只在於好唔好聽
咁你比咁多例子出黎要人講hongkongese黎左乜撚
哦但又話咁先係升級, 但你明明又話只在於好唔好聽
根本hongkonger好聽過乜春hongkongese
成個post你好撚格硬黎

Hongkonger
Hongkongese

樓主你搏出位都唔係咁是但9up浪費連登網路資源
靜靜地留返熱門位比手足做128文宣啦

pull

你完全get錯晒

香港人 活係自己世界

你就CLS
formal 黎講 -ESE -ER -IAN 尾都冇所謂貶唔貶意
係你地自己自卑 你係夠勁 叫自己做屎都可以好有霸氣

Hong Kong Citizens 咪得

你真係有病
你鍾意叫自己做屎冇人鍾意囉
你咪自己叫自己做屎囉
喺連登改名咁難咩？

係你自己用一個比喻係話阿差同鬼佬以前歧視而家唔歧視
咁係咪你自己承認左有歧視意思啊，屎

HongKongish

hkian

根本個個都話HongKongian / KongKonger好啲
又唔會喺香港鵝
又唔會可能有貶意
都唔知樓主撐乜嘢

樓主又唔係讀語言，憑咩講到自己好勁咁？

8/12前仲推埋啲廢文
善用不推文回覆

講緊整體你又講個人
你不如自己改名做屎算啦咁巴閉

係hongkongian！

講唔出。I am a Hongkonger. 唔用ese 以顯示同Chinese 唔同。

屎師兄

ese 好似同chinese 差唔幾多 咪搞
唔想同班大陸狗有咩共通點

Australian

Cantonese叫咗幾百年，廣東仲未建國

民族已經有啦，係Cantonese

I am a Hongkonger
I come from Hongkong
My natinality is Hongkong
My ethnicity is Cantonese

Cantonese

kiwi

Collect skin

樓主不如你睇下我呢個意見
我明你講國籍同城市嘅分別嗰份堅持
但語言從來不是一塊鐵板
大家開始咗叫 Hongkonger 然後越來越多人接受同認同，咁已經同“自古以來”外國人講開嘅 Hongkongese 好大分別
你都識講係香港人自己開始叫 Hongkonger 外國人先跟口叫，咪即係 Hongkonger 已經係香港人所賦予嘅一個身份

直接講
I am 香港人
屌

其實語言係會變
好多字原本意思係A而家可能用法完全唔一樣
Gay原本都係意指開心
同埋英文係其中一個最多規例但又有好撚多exceptions嘅語言嚟
英文好睇語感，好多時native speaker 啲grammar都可以錯晒

利申有讀語言學同埋平時都係用英文同外國人溝通多

Hong Konger 好過Hong Kongese好多囉拉

大陸整臭晒個 -ese。唔好帶個𨳍爆天驚嘅風

又9up

又係d攞美國國旗人地唔會鐘意嘅理論

救命 時代會變
語言係有生命 同一個字唔同時代有唔同意思有咁難明?

個個都話HongKongian / KongKonger好啲
呢句嘢又邊到黎? 上面參數一半半
大部分外國生活嘅人都係聽開用開hongkongese
其實要講都講晒 一班人係香港仲用讀音好唔好聽黎define自己 仲要打晒飛機咁
出去外國住返一兩年啦 睇下BBC CBC CNN 啦

咁即係
第一，你同意 -ese 以前係有貶義
第二，我咪解釋返俾你聽你個例子鬼佬同埋阿差根本而家都係好貶義，冇外國人會提倡自己叫鬼佬同埋阿差，即係用返呢個例子我哋都唔應該用 -ese
第三，你講嗰啲咩叫自己屎都可以好霸氣，唔該你改咗自己個名做屎證明下睇吓有幾霸氣？
第四，其實你睇唔睇到個個都唔想同Chinese用埋同一個，唔鍾意就係唔鍾意囉
第五，你都識講語言係有生命，點解又要follow你之前嗰啲鳩吹出嚟嘅rule？
第六，你又唔識語言學，9吹咩呢？可唔可以睇返上面人哋讀過語言學嗰個巴打講咩

8/12前出乜撚嘢廢文啊？
善用不推文回覆啊

It's just about which origin you are looking at, Nationality vs Territory ??
But Hongkonger much more like Cantonese pronunciation, it seems like Canton vs Guangdun. E.g. Canton Pops
Trust we all much prefer to use Canton rather than Guangdun

自卑心 全世界除咗香港人冇人會覺得用-ESE尾係同chinese 有關係

-er -ese 都載於牛津字典 點樣文法錯？

呢啲年經post真係好悶 講嚟講去三幅屁 愈出愈多奇怪嘢

救命，你上一行先至打完：
「救命 時代會變
語言係有生命」
呢度有講人哋用開Hongkongese
你知唔知咩叫自打咀巴？

8/12前不推廢文
善用不推文回覆

咁Singaporean呢？
又係亞洲國家，歷史背景同香港又非常接近，甚至國土地理環境同個面積都相近，加上佢本身已經e尾
咁點解佢又叫做Singaporean, 而唔係Singaporese?
咁所以英文其實係咪對呢樣野嘅文法有咁硬性嘅規定？定係約定俗成就ok?

利申：以上例子由一位來港做NET teacher超過五年嘅英國人聽完我講你呢個post嘅野之後回應嘅

喂大佬你根本連我講緊啲咩都唔明
我舉嘅例子(Australian, German, Italian)全部都係名詞(n.)，而你quote 嚟”指正”我嘅都係講緊形容詞(adj.)
鬼唔知形容國籍唔使 a an the 咩
因為佢地係adjectives 數唔到呀嘛
兩樣唔同嘅嘢，括埋俾你睇你都分唔到當我錯咁點討論啊

其實你都幾好笑
香港人個名點叫
唔係最緊要係香港人嘅睇法係咩？

Btw 你改咗個名做屎未啊？

8/12前不推廢文
先用不推文回覆

咪就係語感, 香港人唔係native 英文
指出佢地語感有問題 又要死頂

做多左喇ching

睇唔睇到呀屎師兄？
成日喺度講咩語感
你勁得過一個native speaker？
定係你識少少扮代表啊？

先用不推文回覆

我個人好buy 美國旗
但你借人語言 唔尊重人system 亂咁黎
老實講同中國蟲借我中文亂9咁黎咁一樣 一啲都唔respect人
本質上冇分別

你明就好啦

扮睇唔到啊，屎師兄？
正見到 native speaker粒晒水啊？

「咁Singaporean呢？
又係亞洲國家，歷史背景同香港又非常接近，甚至國土地理環境同個面積都相近，加上佢本身已經e尾
咁點解佢又叫做Singaporean, 而唔係Singaporese?
咁所以英文其實係咪對呢樣野嘅文法有咁硬性嘅規定？定係約定俗成就ok?

利申：以上例子由一位來港做NET teacher超過五年嘅英國人聽完我講你呢個post嘅野之後回應嘅」

睇唔睇到呀屎師兄？
成日喺度講咩語感
你勁得過一個native speaker？
定係你識少少扮代表啊？

善用不推文回覆

正確係叫 Hongkongnite！！

HongKongian

小弟而家喺英國做緊Exchange Student.
我都係好強調我自己係 Hongkongese.
Hongkongese is different with Chinese.
但因為Chinese 呢個字, 以及本地學生嘅誤解, 以為黃皮膚黑眼睛黑頭髮就係Chinese, 所以係會帶嚟更多嘅歧視誤解同埋不便!

咁多dictionary 得你quote 個個有就叫好valid?
你邊隻眼見到我同意 -ese 以前係有貶義??? 我重申 我唔認同-ESE帶有貶義之意
冇第一 又何來第二點?
第三 我頂唔緊你邏輯冇 推論差 冇中間過程
第四 個個 邊到有個個? 有人入黎虛心睇嘢 (已經唔用學字) 語感呢樣嘢 要用得多先有 你見唔見到個POST入面 係外國住嘅巴打 清一色係話全世界都用-ESE
第五 9唔9吹 就好睇個人智商 我quote 晒出黎 step by step, example by example 咁推出黎 你都可以話係9UP 閣下確定唔洗驗下智商/理解能力?
第六 唔該你睇返上面人哋讀過語言學嗰個巴打講咩

我覺得自己國家跟隨自己人民嘅語感又冇乜問題喎，頭先我都指出咗語言係萬變
本身英文都係germanic language到偷返嚟，好多字同詞嘅意思係時間中改變
簡單黎講用耐咗就冇問題

外語詞係好多語言都有，基本世界上每一種語言都會偷人地嘅用詞但又唔係完全跟晒啲規例，又或者套用咗自己果一套落去，本身人性都係咁

算啦，佢將所有佢駁唔到嘅comment都無視晒
淨係固執喺自己認為啱嘅“人地語言個system”度，但又自己講得出語言有生命會變
有時諗，放低自己認同下人地係咪真係咁難呢

善用不推文回覆

講咗 追PO

好似礦石名

得你一個係咁 解釋都晒氣
你慢慢自己high

唔單止Singaporean, Korean 都係
但而家係-er 同-ese 廣泛地用
2選其一 -ese 係national level 比-er 好

同埋香港歷史上都係當島嶼城市
Ie香港島/九龍半島
用主要for 島國嘅er尾有咩問題

西方國家多數反而用an尾或者h尾
German American Australian Scandinavian
British French Dutch

其實樓主想要返個民族層次嘅英文，用之前有位巴建議嘅HongKongian 其實都ok
Hongkonger 就解住喺香港嘅人

阿屎師兄
1）Quote Dictionary嗰個就唔係我黎嘅，其實你可唔可以打開隻眼睇清楚啲先？
2）鬼佬同阿差嗰個例子係你講出嚟嘅，意思係提出以前有貶義而家都可以冇，我嘅例子就係話俾你聽以前有貶義而家一直都會有，更加唔會係formal嘅時候用
3)其實你嘅邏輯真係差到一個點，所以睇唔明人哋嘅邏輯。其實你有冇讀過書？毅進仔？
4）唔該你上去數下有幾多個係贊成你，有幾多個係反對你？
5）你睇吓你呢點有冇回應過我嘅第五點？呢啲就係你所謂嘅邏輯？
6）我當然有睇啦。咁請你回應以下幾點

A) 請你示範改名做屎然後不失霸氣
B) 請講出你到底有啲乜嘢資歷可以支持你以上講嘅理論，心知無視 native speaker嘅意見？
C) 點解你死都要喺12月8號之前退呢啲廢文？係唔係想推就行動post？

推行動post
善用不推文回覆

-ese 喺發現該民族嘅年代都係視你啲細細粒粒黃種人係次等文明，其他尤其自己白人就用 -ian 。早十年八年就有股風氣煞有介事話自己唔係 Chinese 係 Sinaman
根本 -ese 就來來去去得中日台，其他冇人識到你都唔想舉出嚟
你想同中國切割更加唔要同佢一齊用 -ese
何必搵自己笨柒用 -ese 唔用其他代替

Ngo hai Heung Gong Yun

的確，上連登都係唔好咁認真
我向樓主提出對所謂自貶嘅質疑、香港城邦認同等等全部得唔到回覆
反而佢nouns 同 adjectives 都分唔到就jer住話我文法錯語感差

大佬 nationality 唔洗articles 呀
我上面post 咗啦
i am hongkongese <-nationality 唔洗 articles
i am a hongkonger <-你自己都識講啦 a hongkonger referring to a place you originated 呀, 同a xxxx's person 一樣 唔係直指國籍呀
i am british
i am a british citizen 呀

長知識

不推文

不能認同更多

善用不推文回覆

一個native 又點
我講得出即係我身邊10幾個native 都係咁諗
你訓醒未? 小朋友 做好功課未?

一個 咁其他一眾外國生活嘅巴打呢?
你又盲咗? 定好天真咁睇唔到?

啱啊
阿屎哥自己毫無邏輯，仲質疑人哋邏輯
好有popo嘅影子

唔怪得會係今日晚推呢啲廢文

善用不推文回覆

New Yorker
Londoner
Hong Konger

亞洲地方多數用-ese 意大利人去呢啲地方先，詞尾源於意大利文
而-ian,-a 源於拉丁文

其實你知唔知道係外國生活同NATIVE有咩分別？
個重點係你猛話外國人點睇點睇，但係你就將自己嘅睇法擺得高過外國人

BTW 你幾時改名叫做屎，我想睇下有冇人讚你不失霸氣

善用不推文回覆

有時諗，放低自己認同下人地係咪真係咁難呢
我都係咁諗 打外國戰線咁辛苦 周圍遊說MPs 自掏荷包
用英文同中國人debate 比全世界見到中國人醜態
返轉頭 見到自己友咁唔爭氣 屌

呢個問題應該由英文文學家或者歷史學家決定
搵一個正確既譯名
而唔係由公投決定邊個多人用就正確

拉

HongKonger

白痴仔唔識英文

簡單例子 Singaporean

你summarise能力奇差

認同
如果繼續用hongkonger係矮化緊香港人身份認同
等同於New Yorker/ Londoner

我都係用Hongkongese

所以反正香港民族係新嘢,用新字hongkongian 都好似好合理

其實我就係國際NGO做聯絡嘅
學歷就只係Master
U同Hon都唔差
屎師兄介唔介意講下你咁叻Summarise係邊度學返嚟？

一句講晒就係你好廢囉
所有回覆都唔可以搭返人哋講嘅嘢
答唔到一係就扮見唔到
一係就求其講啲嘢話人哋
一啲point都冇
你鍾意就繼續自hi

推行動post
善用不推文回覆

-ese係因為殖民地時代歐洲人對非洲亞洲地區貶意

你睇下有幾可歐洲國家會自稱ese？

新加坡獨立都改做Singaporean

就算無貶意
避免使用-ese 而引起嘅爭拗
可以根本地解決呢個問題
當然係有語言學同政治意味

精彩！

呢啲咪叫有邏輯囉，屎師兄

先用不推文回覆

多人用真係唔等於岩
如果咁強調Hong Kong 同Chinese唔同
咁香港人既亦應該同中國人呢個字平起平坐
用Hongkongese對應Chinese

家陣成條外國戰線你打晒？
得你一個香港人識英文？
唔認同你講嘅嘢就係唔爭氣？
Hongkonger 呢個名詞一直都代表住香港人作為一個城市/城邦嘅居民，以至係整個香港民族
並唔存在所謂自貶或矮化，亦冇減低過任何國族認同
唔明白樓主點解要煞有介事咁開個post喺度屌
得罪講句你嘅心態好有問題

唔係正確定唔正確
個名係香港人既點解唔係香港人揀？
最正確咪叫chinese囉

是但啦 大家都係中國人CHINESE
香港係中國不可分離一部份

我既Nationality 不嬲都係 Hong Kong
除非你搭飛機 買門票個陣揀 China啦

可以唔用-er

但問題係樓主講明自己唔係修讀語言學
又不斷支持同chinese十分類近既hongkongese

如果要區分清楚兩個地方
更加唔應該選用-ese

重點唔係語法上既問題

-ish
-ian
-er

睇下常用國家列表再傾

連登公投想當真
Ching你又幾搞笑

而家討論緊既係後世既人會點睇香港人既問題
關係到國族，社會上意識型態，英文詞源等等問題
唔係而家多人用就正確
點解多外國人用
有冇諗過係符合左佢地覺得香港係中國既其中一個城市既認知
繼續用Hongkonger以後香港同香港人人問題都只會被當係中國內一個城市發生緊既問題
而唔會被視為中國同香之間係有對等地位，兩者之間問題係國際問題

FYI

survey link 黎
希望大家傳出去比多d人投
不過算啦

樓主係好心
不過你d表達能力有待改善
一開波就講-er多數係用喺city而 -ese係country/national level咪得
又要同人

個medium 作者自己都話用-er 一係就城市既人，一係源於日耳曼語
如果大家認為香港唔係只係一個城市，又同日耳曼語冇關係既話
點解要用-er而唔用-ese

一直都有緊hongkongese, 仲順口過hongkonger . 其實呢個字幾年前字典已經新加左入去，唔明有乜好嘈

牛津hong kongese同hongkonger都有 所以你用hong kongese係完全冇問題

香港人正喎 直接教識鬼佬廣東話

樓主話外國local 多人用hongkongese
有冇諗過係因為符合歷史上香港係殖民地，低一等所以一路咁叫開=多人用=你講嘅未必啱？

前面同樓主自己都有講過er 多島國用Icelander/New Zealander
香港其實都類島國setting 其實用er都合理喎

不過我覺得要升一個層次、應該造ian 尾新字先有noise，好似星加波同韓國咁先啱

反駁既人主要一係話因爲多人用，一係話唔好聽
一個字係咪正確唔應該以「因爲多人用」或者「覺得好聽」既主觀評價

好多謝你幫手打國際戰線

其實鍾意用 Hongkonger 多過 Hongkongese 嘅人各有原因，既然 -er 喺表達上係符合文法，咁又有咩問題？如果你係著眼喺語感上好唔啱feel，其他人亦可以著眼喺其他佢地睇重嘅嘢，例如覺得 -ese 有貶低意味、-er 比較現代啱feel等，所以就一路你有你執著喺你心中的語感，其他人有其他人著重嘅原因而已~

最後，都係嗰句，語言嘅建構係包括約定俗成，語言係人創造嚟溝通嘅工具，只要溝通到，-er 定 -ese 又有咩所謂 我支持樓主你繼續用 Hongkongese 同外國人溝通㗎

拗咁多做乜鳩
推行動post 啦

全世界都係得你講個三個國家用-er, 多數亞洲國家都用ese
德文用er尾但香港歷史上用日耳曼語或德文又冇接觸

英文上用er的確係用城市比較多喎，點解唔用ese尾

唔可以話知識嘅
查返 -ese 白紙黑字係冇貶義, 但文化上中國人覺得有
我諗大概200x年左右, 睇報紙專欄話Chinese有貶義, 鼓吹人「正名」為Sinaman定Sinoman, 後來冇咗件事
唔係點解新浪網叫Sina, 就係源自Sīnae/Sīna/Thīna/Sino-/Sin-, 即支那/耆那
幾百年前西人點叫我哋冇得揀, 而家有得揀, 同中國一齊叫-ese就唔多老黎

但台灣同日本都係島國，不過用Taiwanese同Japanese

用hongkonger應該係雨傘後到而家五年既事
如果想將來既人睇返呢段歷史係香港同中國之間國際問題而唔係中國內部城市問題，就應該用Hongkongese

如果真係唔叫HKer, 我prefer “HongKongian”.
我唔知-ese係咪有貶意，但”HongKongian” 個音似香港人。

根本ese就冇貶意意思，唔知邊個9up之後個個跟住信

洋紫荊撚代表到香港咩。除咗本書有寫，根本冇人在意，97前香港旗都冇呢樣嘢啦，係之後中共屈落去叫返hongkonger/hongkongese好過

同Japanese 類近唔好咩

我記得好似 ese 有貶義 所以唔用
n 尾個d囉一係
Hong Kongian
之類

其實唔用ese 另一個重點係ese 暗啞底有啲貶義味（喺當年ese尾國家被西方社會assign 呢個字嘅時候）
另外香港人同香港民族喺兩樣嘢
For 香港人= hongkongese /hongkonger 都冇問題，亦係牛津字典加呢兩個字嘅時候嘅意思
但樓主想提升到國家/民族層面嘅時候，喺咪仲要淨係喺呢兩個度揀呢？我就有保留
如果香港民族/國係新concept ，咁可以考慮造新字eg.hongkongian

而當香港仲喺人哋一部分嘅時候，用er/ese都好正常
但ese仲喺有浸貶義味（er嘅城市例子係紐倫港嘅紐約倫敦，當香港仲係一個城市時同佢地用一樣稱呼冇咩問題啫）

Btw 不推文 128

你岩呀
Chinese = 蝗蟲

唔撚鍾意呀, 點叫自己冇得揀?
諗第三個詞出嚟唔得?
一定要人2揀1然後用你個?
你起朵做 Hongkongian 十年後自然會變「廣泛地用」啦
HKer 同「香港人, 加油」已經深深烙印喺香港人(甚至鬼佬)嘅記憶中, 但 Hongkongese 唔係, 而鬼佬理撚得你 -er -ian 定 -ese

改名都唔敢改, 學乜嘢人獨立?

其實樓主講咁多，我反而想知外國人聽到香港人話自己hongkonger會唔會真係會覺得香港人覺得香港唔係一個國家？

如果連外國人都冇咁諗過嘅話，點解要矯枉過正？鍾意叫hker未叫hker，鍾意叫hkese未hkese囉。其實同chinese呢個terms已經分庭伉禮嘅話，叫er/ese其實有乜衝突？其實用er/ese都會有exception case㗎啦，你要夾硬去話另一邊唔啱一定有方法㗎。

但係作為自稱國家，連自己軍隊都冇，怕唔怕人地笑到收唔到聲

不過都多謝係嘅意見，好有心打咁大篇文。

咁同 Korean / American / European 類近好啲喎

香港人愛普世價值，擁抱西方民主思想

至於 Hongkonger 點解覺得好過 Hongkongese，正正係因為，喺呢場運動我地會自稱 Hongkonger，呢個 “香港人” 同以往自古以來土生土長 “Hongkongese” 係有唔同，正如我地而家會視南亞手足、新移民做我地所認同嘅 “香港人”，但藍絲廢老就唔係，所以外國一直沿用嘅 Hongkongese 喺政治層面上我反而覺得唔係咁好~當然，如果真係可以好似 Singapore 咁，我係會想用 Hongkongian嘅~

Hongkong g字尾點出到y(姨)嘅音？
Hongkongese會變左hongkong-geesss咁

Hongkonger好聽
Hongkongian都可考慮

手足知唔知道世界上有防水又透氣既風褸？

-Ese係低等啲，以前已經有人講過chinese根本係民族貶義詞

HongKonGeass就ok

there is no such a word both hongkongese or hongkonger just search it in oxford dictionary. it should be people of Hong Kong

同意，唔想同Chinese擺埋一齊，最多話我地語言係Cantonese，而人就係更加多完化既Hong Konger

如果想強調香港主權從來唔屬於中國，就會從兩者歷史上已經係唔同既地方，入面既人都係唔同既人
好似日本、韓國脫離中原政權都係由發展佢地自己既歷史觀開始，強調自己從以前開始已經同周邊國家不同，黎建立自己既民族或國家
我認為香港人既身份係好耐以前已經存在，所以冇需要區分以前既香港人同而家香港人有咩唔同

學張家輝咁講
你而家冇，但將來會有
唔可以抹殺將來既可能性既

Hongkongian 好，鐘意個音似香港人，又可以同chinese有明顯分別
你打Hongkonger, hongkkongese, hongkongian 係google度，都係譯香港人
如果叫google讀埋hongkongian，你會覺得呢個真係最好(雖然有d客家口音）

做咩咁多負皮

收皮啦你屌你老母，係到搞事你條柒頭去死啦

ON9唔好沖出黎7
起我底就知我係咪PO
唔似得你 冇貢獻 冇建設 垃圾冷氣狗

冇sense 想問點解唔可以用ish或者其他 一定係用ese

原來係8/12之前唔推行動post
猛推廢文，咁叫貢獻？

講咗幾多次善用不推文啊
你死都要推你呢個廢post係咩意思呀？

你追晒PO先好叫啦
Master 讀到你咁 就摺下啦
U 唔係UCL Oxbridge 唔洗拎出黎講

我就係最晒所有post
咁你數到有幾多個話你冇邏輯啊？
我就見唔到除咗你之外有人話我冇邏輯啦

至於你學歷唔敢講呀？毅進呀？

先用不推文回覆

得罪講句一開始態度好好 學術PO 大家討論
到有個ON9沖出黎7 又成個林鄭咁潑婦駡街咁 又冇logic 又冇point 仲要段章取意 愈黎愈過份膠化成個PO

hongkongese 比 -er 好
根本-ese/-ian多數形容民族/國民，-er形容城市人/其他身份認同比較多，呢一點有英文sense嘅都會明白 #36

根本唔存在相唔相似嘅比較
-ese 同 -er 唔係同一個category

你自己睇返，呢一串總共有七個留言
除咗你自己嗰兩個之外，所有人都話你有問題
又唔該你睇返晒啲用字，邊個係on9？邊個係膠？
其實事實就係好清楚嘅

善用不推文回覆

#1 已經講咗

到咗而家都唔知自己有語癌

先用不推文回覆

你望清楚邊個成個潑婦咁
放晒font size 6 就以為自己啱咁
誰大誰惡誰正確? 佢本質同中國蟲有咩分別?

d鬼佬一聽個下意識 係個城市

好似 New Yorker 一樣

島國 睇下#279 張圖
島真係海中間 4面環海

我同你嘅分歧就係，我唔係想強調香港主權從來唔屬於中國，因為事實歷史上香港係由中國割出嚟（中國唔等如中共）。而我強調嘅，就係要區分以前所認知嘅香港人同而家嘅 “香港人” 有唔同，因為而家講緊嘅 HKer 係一班捍衛民主自由普世價值嘅香港人，係將嗰班土生土長鄉黑原居民排除在外嘅，相反以前一直用嘅 HKese 似包埋原居民同土生土長廢老藍絲港人

但係係人都見到你發脾氣喎
似哂啲popo自己有問題成日話人哋嘅咋

善用不推文回覆

what do you mean?
a simple google search says both are in the said dictionary since 2014

一句講哂 兩個都用

建國之後用乜都得

係人都知香港係國家

明明全世界得香港人叫自己做hongkonger

其實多人用就係啱

其實屎師兄係咪睇唔到
自己負評係正評雙倍？

先用不推文回覆

啱啊
呢啲咪就係獨裁囉

善用不推文回覆

正如好似china 咁
china 解 瓷器
中國以前瓷器 絲綢 茶出名
叫下叫下做china 譯做中文支那完全冇問題 冇貶意
日本打中國個期 叫人支那豬 好似我地叫佢日本仔咁
玻璃心 覺得而家叫佢支那係貶低緊佢

根本從來都冇貶意 係你自己話有
本身國對國 而家自貶國對城市

如果唔係有分別我都唔會出聲啦

hongkongian 啦咁

因為呢個係ng字尾唔係g字尾
發音上樓主係啱的

語言呢樣嘢，並無跟死規距。而且HKer並唔係錯。覺得唔夠身份認同，咪再揀多個字，例如HKi an. 唔一定執着於HKese呢啲難讀，易被改花名，有潛在歧視意味嘅名。

但係香港咁細地方，要兩個名係唔實際。只要有足夠國際知名度同影響力，咁HKer個名就係啱，而大家都明。

老實講其實係

可以改用 hongkongian

如果唔中意ese 尾果個

香港人有錢又有腦
如果唔係狗官當道 識運籌佈局 軍隊都有得借返黎啦

唔係個g音帶去後面
而係帶去後面嗰個係ng音
Hong Kong係ng音收尾

咁本身歧視黑人個n word都係美國人用先，而一開始個源頭無眨意。係咪代表你可以跟住叫？ 然後聲稱自己無歧視？係咪黑人玻璃心？

講緊以前 好多年前

要出左國 先會切身感受到

啱啊
個個都唔鍾意 -ese
點解要跟返支那？

不推文回覆

未必係2揀一，可以係3揀1，可以係更多

本身個字唔係佢地正名
china 日本係正名

收皮啦樓豬 死on9仔 去死啦

n 加ese 自發到音 g 加ese
er....

搵d liguistic 友幫幫手

但認同國際正名

粵語如此多fun

hongkongian 好正

係
當你同你講 同人解釋 同人debate 時候
hongkonger 就好似 tibetan 咁 中國multi-ethnic society 下其中一個city 嘅issue 咁 係中國地區性問題
但當用hongkongese 就好似taiwanese 咁有正當性 話比人知 我知我係有一個國家嘅本質 但我而家比人打壓繄咁

香港人 -> HongKongyan ->HongKongian
Y 同i 發音相通

所謂正名亦係英文人強加。
可以自己揀個認受性高嘅，但唔係2揀1。

終於有人覺悟
成撚日Hong Kong牙
難聽到
人哋外國人都係叫我哋HongKongese 㗎

有個鬼佬Professor仲好啊
上堂有個大陸生叫鬼佬講中文
鬼佬當時用緊廣東話上堂
佢第一句就同佢講
呢位同學你要留意廣東話都係中文
但係我明白你聽唔明想叫我用普通話講多次

咁只可以解釋到點解你覺得唔可以只用er， 但解釋唔到點解一定係ese

Hon你老母Konger

我都鍾意hong kongian 香港人

騎馬難下

可能覺得馬易落過虎 （幫手死兜）

講緊正名係 我用china 日本做例子
你拎nigga counter

好似啲00後話簡體字寫得快啲放棄繁體字咁
練精學懶

望下幾多唔離開香港嘅人唔like

香港人係 Hongkonger 定係 Hongkongese？

My power powerful啲fd
聽到叫自己做Hong Konger真係唔想認做香港人

Gese 個音好似禽畜類geese, 咪搞

係城市又如何？客觀事實嚟
到建國先公投又得，自創又得
身份認同，係唔需要其他人畀你㗎
今時今日，HKer 係一個品牌，我認為係喺香港（或曾經喺呢度）擁有共同核心價值嘅一群人（簡單講就係黃絲），多於真係指香港永久性居民身份呢個 “香港人”。
Hongkongese 第一下我就諗起原居民，然後就諗起元朗鄉黑

鬼佬識講廣東話代表佢地真係好respect 中文

正正係無人會用曾經用於歧視字眼嘅字或有侮辱意味嘅名叫自己，無論當時被歧視對象同自己有無關。你鍾意叫自己族群做屎，唔代表其他人無所謂。

而且，你都解釋唔到用ese嘅必要性，只係解釋到er嘅有可能不足之處。

中國包唔包括清朝及再之前既朝代
如果係既話，日本同韓國都係中國自古以來領土
要正名既話，應該係香港由清國割出黎而唔係中國
中國都係由孫中山個代人開始出黎既概念

另外，如果好似你咁講HKer係咪唔包括而家既港豬香港年輕人，只係包括支持捍衛普世價值既人？
Hongkonger 同 Hongkongese 或者Hongkongian問題係講緊一班有共同價值觀或共同生活係同一文化/地方既人？
有啲人即使你唔認同佢價值觀，但係佢只要係香港生活成長，都唔可以否認佢地都係香港人喎

香港多人用，個地方發熱發亮，個名就不脛而走。
始終無人答到點解要2揀1。講到香港要有自我身份認同，但同一時間又要揀個所謂多外國人用嘅ese去代替，而唔係另揀其他更好選擇， 真係好好笑

Hongkongese 本身一字已經存在已久
有齊nation, race, ethnicity, nationality 意思
係香港人要話唔要同chinese share any common dust
話難讀個啲進修一下英文 (no offence, 真心唔係英文難, 睇有冇心)
要改hongkonger 而家愈辨愈明國城之分
要改hongkongian google都search 唔到嘅
唔係唔得 世界上做第一個做到咁都幾特別

而家先spot到

英文要進修下
快嘅可以追PO

咁咪唔夠本土
唔咸唔淡的英文文法先地道

全世界都叫Hong Konger而家先走黎改........知唔知咩叫約定俗成，仲有要跟支國人叫Chinese 既邏輯，樓主有無覺得羞愧架

你要人撐你建國 你都要比人睇到你有呢個心
你安於成為一個中國城市下嘅人 佢又點會急埋你個份

有自己友覺得被冒犯，亦有其他人有其他憂慮，而唔想用ese係代表自己。而你就想強加咁嘅形容詞去所有人，咁係等如獨裁。

一邊話自己應該被認同為民族，另一方面就連自己個正名都揀唔到個，有自己友廣泛認受嘅。咁同人大831有咩分別？

但係你用咗個唔係大部分人都支持嘅名。

小學雞改開花名都知，個名咁似，會發生咩事。

如果正名左 其實簡接 承認搞獨立 香港好多人未接受到

怕解放軍 入黎屠城

所以 堅持-er

正正係無人會用曾經用於歧視字眼嘅字或有侮辱意味嘅名叫自己
係個詞根本性質唔同呀
china 日本 本身就係地名國家名 因為戰事先有下面chain reaction
你舉嘅例子 唔係本身黑人自己名 佢地叫african american 唔係nigga 呀
而本身個字已經係歧視佢地

係你舉唔啱例又off topic呀

難以再細分邊啲係香港價值，邊界問題。得自己分到係無意思嘅， 只係自high

追PO 係全世界都叫hongkongese
除咗香港人自己
睇返上面google trend 圖

我舉嘅例係無人會用歧視字眼自稱，無論開始歧視對象係邊個。總之，只要有一班人用過隻字嚟歧視其他人，咁嗰隻字係咪再適合用於自稱？個性質就係歧視，唔係你嗰啲乜嘢學術嘢。

日本應該叫Nihon.

其實最重要係，因為而家好多有呢個價值嘅人都接受用 Hongkonger，約定俗成，當然你唔鍾意一樣可以繼續用 Hongkongese，我就因為 Hongkongese 令我諗起元朗鄉黑，所以不了

好簡單，揀個名好多人都唔認同嘅，唔係一個好名
係有啲人一邊話自己係民族，追求民主，一邊就扼殺同族人意見，無視佢嘅選擇係有問題

記住不推文回覆

香港唔應該成為民族國家
我地特別嘅地方就係呢到嘅人嚟自五胡四海
與其要由頭建構一種含糊嘅香港人民族認同
倒不如跳出國族主義嘅框框
用價值認同去建立一個國家
以common value作為身份嘅認同, suffix 用-er冇咩問題

因為國際而家都唔會高調支持你建國，同埋唔覺得用咗 Hongkongese 會令人覺得香港人想建國，因為 Hongkongese 不嬲有用，一路冇顯示有建國意味

BTW 你覺得 HKer 係表示香港人“安於成為一個中國城市下嘅人”係你諗多咗

樓主識少少就衝出黎柒
我係英語國家生活左十年有多
未聽過鬼佬會直接問係咪hongkonger/ese
答都一定係答I’m from HK
冇野攞野黎講 多9餘

你可以refer 返去我頭幾個回覆
我講咗好多次 唔係逼大家改 而家raise 做國際戰線encounter 到嘅問題
第一我重申咗-ese嘅正當性
第二 你唔好偷換概念 冇否認有一部份人唔中意-ESE 但事實上有一部份係聽完我闡述之後係認我我講嘅說法
第三 呢到有一堆海外巴都係話-ese 比-ER 好
第四 國際戰線唔係我一個打 而家一齊打嘅手足都係面對緊同一難處

所以唔該你唔好妄下獨裁結論
我唔撚係要晒命 我由後勤打到上medic上前線 到香港有家歸不得 流亡海外仲馬不停蹄做文宣 揾議員
你可以唔認hongkongese 個觀點 但你冇資格落獨裁呢個結論
我唔敢話我付出係最多 但就被流亡呢一點上 你就冇資格講
我可以頂到你出言不遜 但唔代表其他手足可以
你永遠唔會知mon嘅另一邊係個咩嘅手足 你個不知所謂嘅言論就已經足以毀咗一個人 一個手足
呢到係手足 唔係狗唔係你仇人 唔該你自己講嘢比啲分寸

改衰咗俾位對家上笑十萬世

只可以話你思維停留係小學雞層次

Hong Kong Yan

本身 葡萄牙人 表示 不理解

我講緊個字眼本身立意就唔同
講黑人個個字本身就立意不良
而國家名本身就係中性 係性唔質
人地一笑你就改名 仲細? 仲係小學?

你唔好扮嘢無視
呢個po 都有一大部份係唔中意hongkonger 自稱

一樣米百樣人，唔係好似你咁“聖人”

香港人係鐘意玩小學雞喎，連登成日叫咩大波樺，淋病，飛機譚.......orz

不如樓主實質講下你喺打國際戰線面對同路人用 HKer 有咩難處？因為大家主觀地唔鍾意 Hongkongese 真係冇得逼，但如果真係妨礙到文宣嘅，唔好介意直接攤出嚟講畀大家聽，而家咁樣拗嚟拗去傷感情就無謂

唔係諗多
你面對面打就知
不過算 你唔打係唔會知

咁你鍾意咪咁自稱囉。我無阻止你自稱。只係唔好包埋我落去。
既然HKer都係咁多人叫，其實都有廣泛認受性。憑咩跟你就係啱啲？

大家咁話
睇你識咩人多嘅啫

咁倭國應該唔好改名做日本。點解要用其他人強加自己嘅咩？好地地用HongKongian又得，用HongKonger又得。

我同意應該係價值觀族群， 不過難執行。

上年頭去京都食晚飯，個 waiter 問我地係點度人我答 from hong kong，佢話 oh hongkongese。

on9
ese係貶意一早講左，所以先用er
拉

唔明做乜撚 明明自己講國藉suffixes 有er之後用er又唔得？

國籍主要有以下suffixes
-ian (Italian, Norwegian)
-ean (Chilean, Korean)
-an (American, Mexican)
-ese (Chinese, Japanese)
-er (Icelander, New Zealander)
-ic (Icelandic, Greenlandic)
-ish (English, Irish)
-i (Iraqi, Pakistani)

咁多人信ese係貶義
妄自菲薄

你真係有病 唔輕個隻

你覺得你付出得多， 所以更有資格？每個獨裁者都係自己最重要。乜一人一票，你嗰票大聲啲？你嘅行為係獨裁，情感綁架唔到我。以事論事。

宜家就係有香港人唔鍾意呢個譯名。住香港嘅人點解要比其他人改名，唔可以自己改？一邊話自決，另一邊話自己個名都掌握唔到。

我明樓主嘅用意

純粹係Hongkongese難讀

最清醒最正常最叻係你

知識係從好多人認為「多9 餘」既問題開始

獨裁字都唔識解 小學畢業未?
乖 返去飲奶

其實本身多人覺得被歧視，嗰樣嘢就係真。歧視有部分都係感覺而已。
如果一邊用ese， 一邊話有歧視先係妄自菲薄。

OKOK， 主張學術討論嘅獨裁者。
forum開post但係接受唔到相反論點。

Hongkongese不嬲都有

7月到而家先講做乜？

其他人推緊128 點解你辯論緊呢d嘢。
lol
拉

既然有special case 咁點解香港唔可以做其中一個special case

是但啦

我都係咁諗。規距人定，亦都係由人打破。宜家有條友擺個咁細嘅框架喺度2揀1。

答下我好唔好？ 我相信大家好願意理解㗎，如果真係有困難唔怕出聲

簡單講 你可以講i am hongkongese ; he is british
因為hongkongese 同 british 一樣係國籍 唔會放articles
你一黎就下意識咁講 i am a hongkonger
一係你就grammar 錯
一係就係你default 自己知hongkonger 唔可以 i am hongkonger 咁用
唔可以咁用係因為hongkonger 唔係一個國籍

你會話he is a british citizen, he is a londoner, 一樣 i am a hongkonger
如果你想用 i am a hongkonger 黎表示我係香港人(國籍) 就係中譯英嘅chinglish

因為你用緊人地既語言黎定義自己
唔可以無視語言發展、歷史或詮釋
所以真係冇揀話鍾意用咩就用咩

咁麻煩你解釋下點解唔可以係HKian. 每個選擇都各有利弊

成日都話唔好識少少扮代表，
好地地HKers又夾硬要整乜鬼HongKongese，讀都柒啦

我估你應該係google左兩野發現有濕尻話城市先用er國家會gese先拿拿聲出post想拎光環，唔怪你

不過唔係樣樣野都要變先係好既，
有時有D野用慣用熟認受性更大。

p.s.BC大把人有，唔好再攞出黎打飛機啦。 大部份有都係大家老豆老母上當年掟舊錢出黎就有，冇咩值得驕傲。

HongKonger 個short form HKer 視覺上型到爆，
好似一個gentlemen揸住把黃遮挨住牆好傲世feel
HongKongese 如果寫HKgese 好似阿媽帶幾個細路去買餸，又長又臭又copycat ，一啲都唔別樹一格

只可以話香港或國際線嘅前線手足同連登未戒奶嘅ON9差一大折
要明嘅早就明 唔明嘅都會係Same lv學術討論 而唔係呢啲咁嘅質素嘅對話(not even 係debate)
我諗大多數人係願意為前線手足犠牲 但連登呢班話畜生都唔過份嘅垃圾 真係唔值

anyways 128

我哋識讀ness 有咩用?
0.3 0.5 扮唔識讀，就用geese（普通話雞）呢個音嚟踩你一世

exactly. 仲可能比班鬼佬恥笑埋一份

你咁叻，請移玉步。
人哋屌緊你啲乜，你都未明白

The New Yorker
The Londoner
The Hong Konger
三個名擺埋一齊，無論讀音、級數都近似
根本就係一個brand，本身已經型到爆

改Hong Kongese只會同Chinese Taiwanese Vietnamese 最好都係得Japanese放埋一齊，即刻無晒image

Nigger

12:00維園中央草坪已有不反

有冇覺得自己好柒

中學阿sir講Nese有貶義

係請移輪椅

點解咁撚多on9出去住十零年就鐘意扮whitewashed/native 英文權威說三道四。
下下開口都串尻人英文sense英文乜英文物。 你英文係好到Unclesiu咁先出黎認屎認屁啦

香港人就係香港人，夾硬要整到“不受大陸控制自由的香港國的香港人”咁，何必呢？

學你講既，要明既一早就明啦，唔會因為er轉左gese就突然"Holy Shit!! Hong Kong is a fucking nation now omfg abdjsjkshfjenakflkajq1536*'+_+6!!!!!"

That won't happen at all.